# Инструкция по запуску
## В контейнере
1) клонировать репозиторий
2) собрать образ сервиса: 
    - перейти в корневую папку проекта
    - выполнить команду `docker build -t service .`
3) запустить docker-compose:
    - перейти в папку /compose `cd ./compose`
    - выполнить команду `docker compose up`
## Локльно
1) клонировать репозиторий
2) поправить файлы конфигурации или добавить другой специально для среды запуска (указать url до вашей бд)
3) в переменные окружения добавить переменную `CONFIG_PATH`, которая содержит в себе путь до вашего обновленного файла конфигурации

# Описание
## Конфиги
- storage_path: путь для подключения к базе данных, сейчас указывает на контейнер в докере
- http_server.address: на каком адресе запускается http сервис
- api.key: ключ для доступа к POST методам сервиса
## Безопасность
Ключ из предыдущего пункта указывыается в header запроса `Authorization: <api.key>`

# Функциональное тестирование
В папке `tests` приложены функциональные тесты для сервиса. Для их запуска нужно:
1) в константах файла с тестами должны быть указаны адрес сервиса и токен из конфигов
2) приложение должно быть запущено в докере или локально
3) теперь можно запустить функциональные тесты
